有冇考慮過唔係個個都有條件上Zoom

其實Zoom真係好on9為咗用Zoom上堂，我要出街
我屋企真係好細，一間房都冇，唯有係廳上堂，屋企人係到嗰陣，佢哋為咗就我，梳化又唔坐得（會影到），電視又唔開得聲，連嘢都唔講得
加上住公屋，隔離咁啱有家搬走左，依家日日都裝修由朝吵到晚，一開Mic就吵到其他同學，我上堂又因為好吵所以Focus唔到

為咗上Zoom我依家堂堂都會出街去M記上，依家最早9:00就開始上一日4堂，未來會再加，校長想跟時間表8:00-16:00
其實咁樣咪仲衰過返學我日日都要係條街坐全日，口罩照樣要用

可以選擇defer
呢樣唔得個樣唔得

Defer唔退學費好蝕
其實好多人情況同樓主一樣 好撚無助

手機 zoom咪得

學校諗呢啲閪橋出嚟要樓主硬食
點解要樓主避一年？

窮真係好悲哀

冇錢學人用咩zoom

始終有條件既人多過樓主呢種學生
基本上應該冇咩點考慮過
樓主呢d俾人當極端例子ignore左

好慘
唔係好多都唔使開cam咩？

有好多樓上cafe

有無諗過樓主間屋咁細係政府問題
咁無face to face係得online meeting 架啦

公屋仔就quit asso 啦
出去打工仲好

咪係

同你差唔多情況 所以完全唔會開cam同mic

唔撚洗讀送credit俾學生囉

可以唔開cam同mic架嘛

現實是殘酷的
利申海景私樓，平時飲住紅酒上zoom

學啲utuber
藍/綠背景

去得m記坐點算唔返學校坐？

頂住咗呀

Zoom有太空background

有virtual background
我記得有武漢車站

mute mic 囉

平時扑住野上

你係咪中學生 同啲老師講格黎屋裝修唔方便開mic咪得

周樂兒

我嗰科唔洗開mic 要用cam就加虛擬背景

zoom 開virtual background咪得

開 virtual background 再mute咗自己咪得 有幾難？

係

番campus 未得lor
咁簡單都處理唔到咪鬼入大學啦

明白你嘅難處
但唔用zoom你覺得可以點？
我自己就覺得zoom好過拍片嘅
咁姐係每個人想法都唔同啦
學校點就到咁多個

咩U咁撚chur
走堂囉

樓主似係中學生

要怪就怪你父母 窮人生仔正仆街

咁你想點 照返學好冇

Agger

你都識講係政府問題
咁點解要樓主受曬先

根本唔應該/唔需要開cam
最多都係用mic答問題咪夠囉

就係窮人先需要生多d
反正nothing to lose
輸左都係仔女做奴隸 又唔關佢事
贏左的話 你讀得成書做到醫生之類 又可以養兒防老

依類窮人多數係藍絲添

zoom話我部機cpu太廢唔比我開virtual background

用電話坐屋企門口？

網吧囉

zoom可以開push to talk
就算lecturer 強制開咪都會收唔到你講野

cam唔開咪得，
至於MIC，要講野先開，唔講野咪mute.

佢睇落似讀緊中學囉 返咩campus

所以咪仆街 害撚左下一代

好慘....

係連登問建議真係慘
成班玩膠

有時開會都要用ZOOM
點樣可以㩒制先開MIC 唔㩒會自己關
隻on9狗 係到咁吠
可能見我對住個mon講嘢 佢又講

畫面：virtual background/擺近啲自己/揾膠紙貼窄啲個鏡頭
聲音：用有mic嘅耳機，好啲可以用蓋耳筒隔音

無視/完全唔知呢個問題嘅
校方同老師咪又係仆街

我如果係校方我都諗唔到有咩其他方法可以唔見面又上到堂

best option in worst scenario

push to talk

㩒space bar 就係push to talk

照開mic嘈到其他人仆街囉
睇佢比唔比你熄mic

same

乜野係由朝’吵‘到晚

聽你口吻應該係中學生
叫家長打返去同學校講個仔要隔離、設備不足、沒有網絡之類唔上
然後自學, 中學野基本上自己跟書學, 睇下youtube就得
停課2個幾月, 考試一定會出淺左

開cam present 先on9

錄定啲lecture video 等學生得閒嘅時候睇咪仲好 仲可以重溫
點解一定要zoom

唔計Attendance + 提供錄影
已經可以完美解決到個問題

你鐘意上Live嘅Video班 咪繼續上
有啲人開咪唔方便亦都兼顧到
我仲可以兩倍速上堂+飛走啲多餘嘅位

Zoom自己都有Cloud recording function
拍片同Zoom根本冇衝突

學校包生仔咩
你間屋細冇人想， 唔係間學校搞出嚟

我都覺 大學應該唔洗咁Specific要人上0900-1600掛

其實有唔少防雜音mic
可以出去搵下

不如你搵下有無同學同你一樣係唔方便喺屋企上堂，然後同學校傾下有無咩方法可以arrange? Let’s say 開幾間班房，大家保持social distance (eg 每張枱隔開2米)，同埋搵下SU/ SC?
呢啲學校其實要support下，唔可以淨係叫學生自己去解決，相信唔係淨係得樓主你。

網絡不穩完全唔知點解決，上上下tutor 又彈出去

Tut 要interaction ，點都要live
你覺得唔需要可能係你個老師廢
或者你自己本身學習唔積極

主動同學校講囉
唔同人講邊個知你有苦衷

去自修室？
或者cafe仔？

有啲教會會開放畀你去溫書

其實開cam同mic把撚
Lecturer一定要見樣咁就冇計

好似有virtual background
好彩我唔洗開mic開鏡頭
出住街上都得

中學又真係慘少少 有無住得近好朋友 可以去佢屋企一齊上堂
讀書既話應該唔介意既

政府包生仔咩
香港地少冇人想 唔係政府搞出嚟

你都on99
學校大把嘢可以做緩衝

有冇朋友仔屋企住附近比你去上堂？係好難樣樣嘢都就到每個人㗎啦

香港地少？
笑撚咗
中學畢業未

有限空間、有限時間
唔係個個都有條件去Interact

冇講過Interaction冇用
唔Through zoom
亦都可以through phone calls/emails

明明可以各取所需
你就係都要迫鳩人跟你嗰套
癡撚線

周樂兒同學

啱呀 樓主學生嚟咋 佢畀錢讀仲要受？

屌我一星期有6堂要開
要take attendence既基本走唔到

屋企成個廢墟咁根本唔想比街外人見到

自己留意返回覆脈絡
覆多句你呢啲on9仔都晒我時間

利申：Ivy League Grad

入得到大學多數都係有錢人

我同意㗎 但我冇呢個問題喎

公屋冇房？
係好舊式嗰啲？

中學生就咪撚上連登啦

我都係入到u嘅窮人

有virtual background

一路屌女， 一路上zoom

都可以virtual background

成日玩膠

我都係廳長來老豆又冇野撈日日喺屋企，唔中意做野嗰陣有人望住

我會話cam壞咗

係咪開咗就=push to talk 定係我㩒錯咩制
一開mic 就自動收音

cam咪話壞咗
係屋企mic照開
嘈到咁 啲老師遲早求你熄

上面好多人唔知真心定係假膠

早兩日老細話開會就要開鏡頭，仲要對正

加埋我睇完呢度啲留言，心裏面有啲想法

先唔講要求員工/學生喺私人地方開cam算唔算侵犯私隱

以學生為例，如果學生嘅家庭狀況/環境唔適合開cam

喺老師咁樣要求之下係咪令佢難做呢

點解唔可以比學生自己決定要唔要開呢

再者，開cam又有咩特別嘅優勢或者用途令人不得不開呢

如果我地純粹係為咗滿足自己嘅好奇心，或者有啲

莫須有嘅理由就任意去要求其他人，不論同事，下

屬或者學生去開cam，而又對討論或者交流冇增益

咁又有咩理由去要求人地放棄自己嘅權利呢

上面有留言話「咁大個人，自己搞掂佢啦」

你覺得如果你去搵人講，搵人傾訴嘅時候人地叫你

自己搞掂佢你會點諗？希望大家可以用其他人嘅角

度諗諗人地嘅難處

可能喺呢個年代大家都覺得開個鏡頭冇乜嘢

但如果我地將呢種想法要落去反修例運動裏面

叫你開cam同逼你硬食送中條例冇分別：

冇選擇，冇諮詢，冇授權

睇到樓主嘅情況，我覺得好心up

好多學生明明可以喺屋企就上到堂，但係由於啲老

師要開cam，搞到要出去，又要用多一個口罩，多

一份中招嘅風險。明明可以完全避免，但係就被迫

出門。其實好多時呢個就係貧者越貧（屋企冇能力

提供獨立房間｝出街以免家人受騷擾或反之｝耗用

口罩，令家中口罩供應更見緊張｝如斯循環不息）

或者喺呢度講白啲

鼓吹或者為不情願開cam，而且質問開cam有咩問

題嘅人喺本質上同助紂為虐冇分別

我希望大家諗下，開聲叫人做一樣嘢，要求人放棄

自己嘅權利係好輕易，但係呢個行為本身又有冇意

義呢？過猶不及，冇必要嘅嘢就少做啦

屌你老母Ivy league

去廁所上囉

無得blur背景咩？

公屋係低人一等嫁啦，正常合理。

睇個老師係咪教得好同認真教啦
如果教得好咪順下佢意開cam囉
有virtual background
你又唔係裸體上堂有乜私隱問題

閪橋
你覺得復課face to face learning仲好？
定覺得全部人defer比較好？

唔買返杯百幾蚊野飲會俾你坐？

我同你一樣冇房 上左兩堂zoom都係熄cam同熄咪 慳左搭車來回既時間 感覺都幾好
不過同你唔同 我返夜校

唔係呢個行為係咪少，係咪簡單，而係呢個行為有冇必要性，有冇侵犯學生人權
學生上堂聽書睇老師share screen已經好足夠
學生開cam根本對自己嘅學習冇幫助
不以惡小而為之

你屋企人睇少陣電視洗死咩
係想教個小朋友嘅話就讓下佢上堂都冇問題啦
自己睇電視緊要啲定個仔上堂緊要啲啊

同埋學生嘅電腦，屋企嘅裝備係咪適合開cam上堂學校亦都唔會理，唔會提供幫助，咁憑咩要求學生喺呢啲情況下額外增添器材來做啲冇必要嘅嘢

事實係樓主呢類係minority
而適合用zoom 嘅學生係majority
所以用zoom 係最好

完

一間房都冇仲生仔/囡 你嘅父母好唔負責任

對某啲lecturer而言，開cam會令佢多啲心機教書
咁你點睇

Ppt with voice 唔得？

我今年中五上堂計出席率，冇得唔出席
而且啲老師有時真係好黑人憎，上Live前一日先通知搞到打亂哂啲嘢

樓主都提到校長
成班仲defer乜9
唔通段崇智打電話提你返學咩

Lecturer可以有呢個論點
如果佢地希望大家開cam佢應該比呢個主動權學生，等佢地自己決定
唔係開口就要大家開cam
或者由大學層面要求開cam點名（起碼ust有課堂咁樣要求）

咁你學校關照學生，唔係一件壞事
但係呢個亦都唔係一個要求學生放棄自己權利嘅充分理由

Take 完就關左Cam

Lm

唔可以唔開cam咩？

叫緊我？

咁你識唔識權衡開cam所帶黎既私隱損失同lecturer hea教所帶黎既損失
同埋你lecturer hea教會影響晒全世界而唔係淨係你一個，呢樣你又點睇

同意

熄mic熄cam

有冇細到咁

咁你想點？有疫情啊你死去上堂囉自私精

我唔覺zoom有咩問題喎，唔通要全世界defer一個sem咩？

一啲啲科啦

好似話有啲prof會逼你開，唔清楚。

就係唔想啲人出街先搞online teaching

成日有人裝修，出去上到爆晒data

屌你，屋企連一間書房都冇？燒撚左佢啦！仲學人讀咩書啫？

set 做muted, 然後㩒實space-bar就unmuted, 放開就muted

呢個問題非常好
lecturer如果覺得學生開cam先有動力去教得好的話我覺得係一件好奇怪嘅事，因為咁樣係代表佢喺表達自己嘅時候好依賴來自外在嘅持續反饋。
從工作嘅角度來講，呢個人要求人地即使唔願意都一定要配合佢，如果唔係就將自己嘅工作效率降低，呢個邏輯講唔講得過去呢
我都係咁講，lecturer可以鼓勵學生開cam，但唔應該命令，或者以任何方式去強加自己嘅意願落去學生度，令學生嘅人權受損。咁樣做係唔專業，唔道德，亦都冇必要。
如果有lecturer用呢種理由/藉口去變相懲罰捍衛自己權益嘅學生，進而企圖以連坐（你論點提及lecturer hea教，導致學生學習效率不及往事，形同連坐，進而用群眾壓力比學生開cam）威脅學生的話，我建議並鼓勵受害人挺身舉報，等部門或者學校檢視一下呢位lecturer係咪冇辦法正常授課

打工嗰d唔講
其實學生你怕乜 你同個prof其實平等 你同個prof講 拿我屋企就係咁嘅 你要我開mic冇問題 你ok就得 你唔ok嘅你就唔好叫開mic開cam
始終香港學生真係太鵪鶉

駁唔撚到
我自己住緊屋都覺得樓主慘 屌 想像到有辛苦

諗起上個sem要zoom考audit好煩又大壓力

揾啲有色嘅膠紙癡喺個cam到 話個cam壞咗 唔信叫老豆老母同佢講

要聽嘅會聽 逼人聽係冇撚意思 計attendence到咗咪算
就算後返學上堂 人到咗 靈魂都可以去咗發夢 釣魚
所以開cam係最撚戇鳩 冇撚意義

以前細個都會埋怨嘅都會妒忌班fd有自己間房、有工人...連人哋屋企有兩個toilte都會羨慕😂
不過大個咗又好啲，覺得公屋咪公屋，窮都有窮嘅好處

冇錯
我自己都要用zoom
我覺得個最大問題喺個prof度
老實講，佢依家喺自己間房舒舒服服講，我喺自己地方舒舒服服聽，有問題可以打字去問佢，大家都見到，佢又可以即時回覆，仲有埋錄影，隨時重溫，仲正過平時上堂啊

整張自拍硬照去cam到扮嘢 算9數啦

同佢講冇條件開cam開mic
一係叫個老師搵間房比你住
唔係就點都唔開
點解你d老師咁唔體諒下學生？
聽到咪得囉
開cam開mic唔知做乜鳩

自己廢就算
唔教個仔解決問題
咪盞報自己後塵

你老母諗乜架

佢迫你開 你咪話
既然你鍾意聽裝修 咪開俾佢

佢真係覺得你煩到大家自然會叫你熄

唔出席會點?最多咪記過，我中學大鳩幾個小過都冇事啦，咪又係入到shitty

至弊係講完都冇用呢
日日炸院長email
咪又係唔理
利申:垃圾asso仔

M記唔係仲嘈？

唔好上
Send email同professor講

窮係一個好處都冇
不過你樂觀咁諗都好嘅，希望你將來可以改變命運
between 想問你有冇兄弟姊妹?

好l同意呀真係 偏偏啲prof又唔錄片呢 唉

你都啱
Lecturer 唔應該逼人開cam

其實都係大人窮係因為佢哋無能力，條路係佢哋自己揀
但細路冇得揀，一出生就係一個窮嘅家庭付出嘅努力俾其他人多，受嘅罪亦都俾人多（就算將來有成就，賺大錢，都係廿幾三十年後嘅事，即係都要忍受十幾年窮生活先）
不過都冇得埋怨既然都出咗世，咁就唯有樂觀啲，我成日都覺得窮細路都更加獨立、更加靠自己

ok

冇啊得我一個

True
Prof成日玩強制unmute
搵屋企人做bgm互屌下
佢就冇再unmute過

低年級就話姐
你考試淺咗咁最後dse會唔會淺咗？
D嘢咪又要學返

以前我鐘意去自修室做功課溫書，不過依家冇開
M記ok la呢排冇咩人堂食，都唔算吵，最緊要佢有Wifi，慢係慢啲但都好過4G
我去M記最大原因係唔想影響到屋企人正常生活，始終要佢哋因為我上Zoom而就我，都唔係咁好

咪on9喇 個仔要讀書 有咩所謂
如果佢咁都覺得有問題
佢會唔會反省下做乜係屋企襯唔出去返工

讀書真係大撚哂 正常人會願意讓你

professor迫你開mic 咁你就俾裝修聲佢聽
迫佢頂唔順 咁你就唔洗開

唔好再咁淋patpat俾人恰喇

由細到大我有問題都靠自己揾辦法解決所以都唔會話怪父母唔幫手

佢有得較bur咗個背景，開cam淨係會影到你個樣架

其實好嘈

但係我睇到你所謂既解決係用自己辛苦換返黎

例如 老師要你開聲 你因為有裝修聲 唔想嘈到人 自己揀左去個靜既地方 其實只要個老師agree你唔洗開mic已經得

而屋企人方面 非常時期 其實辛苦少少唔坐梳化唔係咩大問題 但係你就覺得欠佢好多咁

本來人地做少少野就解決到既野 變左要自己做好撚多野去解決

鄧你攰咋

我都係我覺得有人望實好大壓力又好尷
所以屋企有人嗰陣我都唔會温書，以前放學就自修室 ，依家肺炎，自修室又冇屋企人又多咗時間係屋企

比心機讀書la

點解要開cam
唔通見到你個樣
你就會吸收得好啲咩

原來你支那人嚟

要mute緊嗰陣㩒space bar 先會係push to talk, unmute 咗就係一路都收音

照樣開咪， 背景嘈到仆街個教授就自然會將你靜音

8-16

點睇都中學吧

on9？

電話zoom隔離屋就唔裝修？

電話zoom屋企就變三千呎？

zoom 可以join without video

閣下智慧過人

樓主加油啊

唔係每一科每一個prof都可以

其實你個條件差到咁真係好難考慮埋

D老師唔跟時間表上堂咩?

咁咪唔好避，日日出去老麥咪解決

我都一樣 屋企樓下裝緊修 樓上漏水又裝緊 一邊上堂佢地就一邊嘈 成個人就黎癲

Me2
夜晚上科濕鳩堂 又要個個輪流開咪講野
早兩個星期落公園吹住風上 之後幾日係咁流鼻水

冇得唔開cam/唔開mic咩，唔會掛

樓主間屋咁細 難道唔係佢阿爸阿媽問題

有啲係，有啲就上一日唔上一日，鐘意就上，一日前通知
永遠遲入嚟，全班等佢10分鐘堂堂就over，撞9住下堂

其實我都自己知自己事

same...
你嗰部咩spec?

想問下你意見
如果老師唔開live，而係拍片45mins 左右俾你睇，你會唔會睇哂佢

利申，教師

樓主可以試下開virtual background
或者直接話開唔到cam(電腦spec太廢 你懂的）

好撚心你望清楚d先
校長想跟時間表8至16
大學會唔會咁講呀

如果係放youtube有得較1.5x 有剪過 我應該會睇
如果係啲垃圾classroom 無得fastfoward嘅話我唔好自修live都係唔集中嫁啦

其實中學大部分嘅課堂都係無用
自修好過

智商高人一等

人哋講自身環境嘈難以聽書，關video撚事咩，搞清楚問題根源先出聲啦

何不食肉糜?

佢仲有話會影到屋企人，搞到屋企人坐唔到梳發吖，搞清楚條毛

咁你想點 你真係好撚ON9

好吵
好嘈

加油

依家日日都裝修

I know that feel
it even happened during my exam

窮有咩好處

頂住咗啊

唔開當缺席

你不如話冇錢交網費，懶就懶啦

窮就係咁

有人住村屋上網好慢

手機要改無限plan我笑到仆街

有人讀pt 收工就拎手機睇勁細

趕唔切返屋企

又係笑到仆街

好撚慘真係

仲有d起屋企仔女又煩住晒

香港唔係得日校既

真係好撚小學雞

係隔離打機算啦zoom都係開住做下樣姐

中學啊sir拍片教m1
我有睇曬

無自己房既用zoom上堂都真係幾難focus到

我同班fd就覺得Live有Live好，拍片有拍片好
我哋就想Live可以自由參與，之後老師Record段Live再po上Youtube，咁做有幾個好處

1.有時Live嘅時間同學未必得閒（例如撞正屋企食飯、約咗上興趣班、睇醫生）呢幾點我同班fd都試過，因為呢排停課，其實有時都會安排咗嘢做，老師又好遲先通知要Live
有拍低同學就可以自己安排得閒嘅時間睇，唔使fix死一個時間

2.同學上Live跟唔到，可以睇返

3.Live有個機會俾同學問問題，老師又可以即時答

如果只係拍片我覺得都ok，老師拍嘅片我都有睇

入u就大部分有錢人 一開cam 9成人都有自己間房
中學生多公屋 你召集多d一樣情況同學sd email比校長 我肯定有好多人係咁

比起強姦殺人更大罪孽
令一個人由出世嗰刻開始已經等同死咗

Join by phone 可以撳 *6 mute/unmute 自己

用電腦就有大大粒mute制喺左下角，mute定先要講野果時hold住Spacebar

好清楚

如果係live 但係會錄低段放上網俾你地睇呢？

講個笑話
香港地少人多

你知唔知全香港其實得6%嘅地方攞左嚟做住宅用地

強姦左仔女既一生

你睇啲大學生大把話「冇手機果啲人點算？」
因為用zoom=take attendance 對於走慣堂嘅佢地咪覺得唔公平

靜音功能+耳機幫到你
口罩翻學都會嘥

認真答
收音如果係用有咪既耳機會好過部腦就咁擺係到收音
或者上面都有巴打講左試下出去搵防雜音既耳機睇下會唔會好啲
再唔係同老師講聲屋企好嘈可唔可以答問題先開咪囉

開cam個到 你會唔會試下係屋企執個位 背景個牆/櫃
總之唔會影到其他人既位比自己上堂呀
我屋企都無自己房 然後都係搵幅牆挨住開張枱仔櫈仔擺住部電腦 就算開cam個背景都係幅牆 唔會影到老母
就算屋企無福乾淨既牆 搵啲死物挨住咁上堂唔好坐係梳化前面上堂

好波

啱 激死佢哋

+1 中學就自己想點就點啦

中六個陣成日想打波，反正佢教啲野我都識，就請左病假去打波，大部分中學請一日病假係唔駛病假紙架，想做就去做啦

屌 又離題 block

1 邊有咁貴呀 部分樓上黃店一杯40蚊已經有交易
2 樓主搵多2，3個同學，去同一間 cafe 夾份買一杯，咪得囉
3 落黑心Starbucks 有啲根本唔洗買嘢飲都由你

樓主肯定係中學啦
考 dse 呀 最多 hea 上 唔會走堂囉

咁即係部機真係好廢
買過部啦
窮嘅話政府好似有類似廉價電腦嘅計劃

仲要分唔清中，大學
同埋轉移視線去窮家庭上

樓主可考慮去一啲較靜嘅商場 用商場wifi 上
亦可以用 virtual background

好 有啲耳機可以隔遠距離嘅聲
樓主可以 research 下

dse 都係靠自己操嘅啫
老師幫唔到咩 教育制度問題

呢個真 in email I trust

武漢泳池都好多人用
有人用埋黑警記招 background

唔知點解 好多人唔識

掂喎 暫時 best comment

我會
利申 大學生

好波 Ivy league 一嘢串9兒登仔

提樓主記得關mic上堂

成日玩膠嘅窮人

我又唔覺
下面有講私樓都有私樓嘅煩惱
爆水渠，裝修就私樓都會有

人哋上連登問非玩膠問題都要比人鬧
WTF？

Virtual background 解決唔到屋企人亂入嘅問題

認同逼人開 cam 好 on9

又嚟貶低公屋
好多公屋又有建築特色 又有人情味 又多啲籃球足球場打
利申 住私樓

唔會好似你咁串柒柒

開cam同逼你硬食送中條例做比較

開cam 係防止你地連左入去走開扮上堂呀，你估 cam 係 wide angel 咩，影到你個大頭啫，侵犯咩 pravacy

可以有幾多人真係禁樣
兩者加埋都未必夠正常學生多
起碼我識既人都冇呢個煩惱

利申 自己房 屋企人唔入嚟就冇雜聲

wide angle 打錯字

我就有
屋企人好撚嘈

送中係防止政治犯可以喺香港逍遙法外呀
你估條法例會搞普通人 捉晒啲逃犯姐
侵犯咩人權

先唔講本身Take attendance係咪多鳩餘
點解要為咗Mark人嘅Attendance
而騷擾學生？老奉俾你影大頭？

你呢啲柒頭坐撚住個腦真係好撚難頂

我住私樓 自己一間房冇依個問題

呢個真 有時安排好哂d野 突然之間又話要上zoom
唔係上堂日子又要上

講撚到公屋人生贏家點解會有投訴架

識咁諗已經好幸福, 亦都好叻仔/女
加油吧

其實啲老師都唔係想咁做，係上頭話怕學生掛機唔係聽緊書，所以要打開cam身邊朋友係教畜講我聽，根本佢地自己都明唔想打開cam

窮人唔好生仔

點解要做到同平時返學一模一樣？
要咁樣遙距上堂嘅中學生
洗唔洗著撚埋校服？

真

真 好嘈根本focus唔到上堂

求學不是求真人麻
播片算撚數啦, Zoom乜撚
誠哥有投資都咁話

一定要開cam咩
我咪都唔撚開 除非想答問題 同問野

影到都冇辨法

自修室，圖書館開返未?

公屋廳長身同感受
細佬喺廳打機voice chat又嘈，屋企人又成日煩住叫我做哩樣嗰樣，隔離屋又日日剁豬肉，俾唔到自己房仔女好心唔好生(仲要生兩個)，佢哋又要不思進取安於現狀，雖然我已經grad咗，但人愈大對個人獨立空間需求只會有增無減......

我好彩，用zoom上堂都係跟番原本嘅timetable
個professor仲好好人唔洗學生開cam+mic
但我細佬F.2都要用zoom上堂
仲要日日朝早10點開始上堂
個老師仲要點名
逐個嗌名要學生開mic應佢
為左咁，要特登去買cam同mic

講真樓主應該屌既係你父母。

房都比唔到一間自己仔女都學人生仔

好老師

成班咁都可以屌返樓主轉頭
難分真與假

On9中學雞
大家都窮撚點解我識開virtual background你唔識

電話唔得？

我係你就照由裝修嘈 嘈到老師特登關心你叫你唔洗zoom

不如建議用Microsoft team poly用緊 唔洗睇樣開聲

明白.

好多侵害人權嘅嘢都係由小至大
例如香港嘅警察可以去周街查人身份證，呢種事情喺外地，尤其喺西方文明國家都係聞所未聞，而且難以接受
老實講，開住cam啲人都可以雲遊做自己嘢，唔上堂就係唔上堂，唔會開做個cam啲人就集中力猛增
相對來講逼學生開cam就會為好多學生帶來各種各樣嘅問題
好多人都話開virtual background就可以解決個問題
我反而係覺得一開始只要唔強制開cam，允許學生自決開cam
已經可以完全避免呢啲問題，亦唔會增加唔想開cam學生嘅心理負擔之餘，亦都令教學嘅重點返去老師身上
至於有論點提及開cam可以防止學生afk
只要開個quiz，問兩條簡單嘅問題已經解決到呢個問題
是不為也，非不能也。

邊忽串, 我都好窮架

唔會依賴別人（因為父母冇能力幫你)🤔獨立啲🤔

我覺得返工打卡都好多鳩餘
要偷懶打左卡都可以走去蛇架啦

其實係 啲低賤工先會要你打卡

原來私樓裝修係冇聲，窮撚真係唔識呢啲

好多野都冇點解架啦
點解李嘉誠咁有錢你冇?

好似周同學咁叫兩聲個老師就會自動mute你

defer啲錢同時間唔係成本嚟?

咁如果樓主唔容許，亦都所謂無條件接受宜家呢個後備方案
咁要付出成本係好正常
因為間屋細而令到上唔到zoom既問題在於樓主

未計住割房

睇你講D野好難想像到呢個acc以前D po係你出
你嘅意思就係
香港而家就係咁仆街架喇 唔想嘅話可以選擇移民 呢樣唔得個樣唔得
如果手足唔容許中共統治 亦都唔接受將就下係爭取唔到獨立下係無民主得過且過
咁要付出成本係好正常
因為唔係既得利益者而令到自己接受唔到中共統治嘅問題在於手足

講咁多嘢 咁你想點先

咁用黎做咩

樓主已經受壓迫慣咗 唔會識反抗

老實講你唔開佢吹你唔漲

無聊可唔可以入去聽下

點解唔用virtual bg?

我唔覺得我講嘢有問題
間屋細唔係學校累佢，
而因為間屋細而上唔到zoom個責任都不在學校。
你唔可以屌學校話我間屋細，所以上唔到zoom，要學校負責任
學校係冇辦法幫到你

實際上，冇咗face to face就只會剩返online learning做折衷方法
樓主可以爭取咩都得
但無論點樣都好，樓主呢個所謂屋企細既條件不在於學校責任

你可以叫話間屋細係政府責任
樓上裝修係鄰居嘅責任
不過最後，學校都係唔會承擔到任何責任
樓主假如唔take online learning 既offer，就要承擔返居住喺嗰度嘅成本

呢個已經變咗社會現實，同你所講嘅嘢無關
要解決呢個屋細既方法，
唯一可以做到嘅就係同政府抗爭，訂立居住標準
但係解決之前樓主無可避免要接受
否則就defer/故意唔上堂，付出額外成本

仲有噪音導致集中唔到精神上堂既問題呢

頂

你有冇資格生存

係咪得ios有？？

我教書
屋企都係好細間房 最近格離屋仲要裝修
學校比自行決定
我咁耐都唔肯開zoom，剩係up ppt audio

話個Cam mic跌爛左咪算 一定要開架咩
同埋Zoom呢樣野真係流行左就仆街 第日黑雨八號波你地全部係屋企用Zoom上堂

利伸 社畜已經冇書讀

無知一問 其實影到梳化有咩問題

跪求各位巴絲幫我做fyp嘅問卷

你都戇鳩鳩 佢努力係咪原因囉

要樓主硬食因為學校冇撚腦囉
唔洗望啦 你都係呀

究竟要講幾多次先唔洗再講ZOOM有VIRTUAL BACKGROUND

你有呢D問題, 講真你自己有冇試下爭取下解決下咁

寫個EMAIL比DEPARTMENT, 寫比PROFESSOR, 實會有人肯幫下你

教書都人工唔低啦
咁你要放番水啦 教都唔教

同你一樣情況
不過我唔開ZOOM 主要係我唔覺得學生用ZOOM 會專心上堂 (舉個例，我讀緊MASTER 用ZOOM 上堂，我咁大個人都覺得自己有7成時間專心唔到，咁點叫到學生專心呢? 我都幾SURE D學生會將注意力留意其他野，如老師儀容呀之類)
所以我最後都係選擇拍片，初中就一星期30MINS ，高中就45-60MINS

唔係中小學，人工唔高

我覺得會好多人唔上，一黎唔會咁早醒，二來可能好多家務呀，出去買野呀，etc，加上學校係呢個環境唔會嚴格執行take attendance啦

同平時上堂已經無乜interaction ,因為d學生能力同心態問題，所以錄audio算

幼稚園都有教電腦？

去m記上zoom

做得好